%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Beispiel für eine Bachelorarbeit mit FH Aachen FB 8 
% Titelblattstyles
%
%	Prof. Enning, 18.07.2013
%   Überarbeitet, 17.06.2014
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%% Präambel %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass [
% 	draft		% falls ohne Bilder gedruckt werden soll (Entwurf)
	]{scrbook}	% KOMA Klasse für Bücher scrbook
%
\usepackage{frauas}	% Style-File für Titelblatt. Ggf. bei Enning holen
%
% Einstellen der Optionen für die KOMA Klasse
\KOMAoptions{
	parskip=true,		% Absätze mit Abstand (true)
	fontsize=11pt,		% Standardschriftgröße 
	toc=flat,		% Inhaltsverzeichnis ohne Einzüge
	twoside=true,		% Einseitig setzen (default=false)
	numbers=nodotatend,	% Nummerierungen nicht mit Punkt abschließen
	open=any,			% left, right, any -> an welcher Seite Kapitel anfangen dürfen
% die folgenden Optionen nehmen die entsprechende Dinge ins Inhaltsverzeichnis auf
% mit der bei texlive vorhandenen aktuellen Version von pdflatex funkioniert es nicht mehr
% (bekannter Bug)
	toc=bibliography,	% Literaturverzeichnis ins Inhaltsverzeichnis
	toc=listof,		% Abbildung- und Tabellenverzeichnis ins Inhaltsverzeichnis
%	toc=index,		% Stichwortverzeichnis ins Inhaltsverzeichnis
	}
%
%%%%%% Immer benötigte Packages
%
\usepackage[T1]{fontenc}		% sonst funktioniert die Silbentrennung bei Umlauten nicht
\usepackage[utf8]{inputenc}	% Eingabedekodierung. Ermöglicht Umlaute. Achtung: Unbedingt mit Betreuer
				% Verwendung der Umlaute-Eingabemethode absprechen. Im Zweifel \"O für Ö
\usepackage[ngerman]{babel}	% Silbentrennung und Sprachanpassung
\usepackage{blindtext}		% Blindtext
\usepackage[hidelinks]{hyperref}		% Sprungmarken, z.B. im Inhaltsverzeichnis auf Textpassagen
\usepackage{graphicx}		% Definiert o.a. \includegraphics
\graphicspath{{./figures/}} % Setting the graphicspath
\usepackage{textcomp}		% Sonst funktioniert z.B. \texteuro nicht
\usepackage[automark]{scrpage2}	% OBSOLETE % Package zum Definieren der Kopf- und Fußzeilen
%\usepackage{scrlayer-scrpage}	% instead scrpage2 Package zum Definieren der Kopf- und Fußzeilen
%\usepackage{fancyhdr}		% Header & footer https://www.overleaf.com/learn/latex/Headers_and_footers
\usepackage{amsmath}		% Muss sein
\usepackage{mathrsfs} 	% Weitere Mathematik-Symbole, z.B. Laplace-L
%
%%%%% Anpassung an Formatvorlagen des Fachbereichs
%
\usepackage{helvet}		% Serifenlose Schrift ähnlich Arial {helvet} {times}	
\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}	% als Standardschrift serif (rmdefault), serifenlose (sfdefault) oder monospace (ttdefault) Schrift verwenden
%
\usepackage{geometry} 		% Ränder direkt einstellen
\geometry{a4paper, top=20mm, left=30mm, right=25mm, bottom=25mm} % nach Vorgabe
\linespread{1.25} 		% Zeilenabstand nach Vorgabe
%
\usepackage{chngcntr}		% Ändert Verhalten von Countern
\counterwithout{figure}{section}	% Figure-Nummerierung nicht bei section-Wechsel zurücksetzen
\renewcommand{\thefigure}{\thechapter.\arabic{figure}}	% im Stil 3.2 %3-2
%
% 						% better Refs https://tex.stackexchange.com/questions/5767/how-to-get-more-complete-references
\usepackage{cleveref}	% for smarter \ref -> \cref http://tug.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/cleveref/cleveref.pdf
\usepackage{nameref}	% for \nameref -> https://tex.stackexchange.com/questions/66896/ref-chapter-name-in-latex
%
%%%% für das Erzeugen von Grafiken mit Zeichenbefehlen
%
\usepackage{tikz}		% Grundpaket
\usetikzlibrary{shapes,arrows}	% einige Symbolpackages
\usepackage{tikz-cd}		% einige Symbolpackages
%
%%%%%% Gegebenenfalls nützliche Zusatzpackages
%
%\usepackage{blindtext}		% Blindtexte zum Ausprobieren von Formatierungen
\usepackage{color}			% Schriftfarben
\usepackage{colortbl}		% für die Hintergrundfarbe von Tabellen
%\usepackage{gensymb}		% Definiert Formelzeichen, die im math und im text-Modus gleich aussehen
\usepackage{wrapfig}		% Definiert die wrapfigure-Umgebung (Bild am Rand von Text umflossen)
%\usepackage{pdfpages}		% Einbinden von pdf-Seiten
%
%\usepackage{booktabs} 		% Schöne Tabellen
%\usepackage{tabu}	 		% Sehr einfach Tabellen gestalten
%\usepackage{array} 		% Erweiterung der Tabellenumgebung, neue Spaltentypen
\usepackage{paralist}		% Weitere Nummeriungsoptionen, z.b. alphabetisch für enumerate/itemize
\usepackage{verbatim}		% Verbesserte verbatim-Umgebung (z.b. Programm-Listings)
%%% for monospace custom font selection, https://tex.stackexchange.com/questions/413586/how-to-get-a-monospaced-sans-serif-font-for-the-source-code-when-using-lstinputl
\usepackage{fontspec}
\setmonofont{DejaVu Sans Mono}[Scale=MatchLowercase] % select a suitable monospaced font: Lucida Console, DejaVu Sans Mono
%%% for code snippets, https://tex.stackexchange.com/questions/364399/how-to-have-the-list-of-code-listings-also-in-twocolumn
\usepackage{listings}		% <- added, see source link in the comment above
							% for extension-less files listings see https://ipfs-sec.stackexchange.cloudflare-ipfs.com/tex/A/question/111747.html
%\renewcommand{\thelisting}{\thechapter-\arabic{listing}
\lstdefinestyle{simplestyle}{
	basicstyle=\ttfamily,
	%	columns=fullflexible,
	%	frame=single,
	breaklines=true,
	postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},
}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}	% % Code colours https://www.overleaf.com/learn/latex/Code_listing
\definecolor{codeDgray}{rgb}{0.25,0.25,0.25}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codeMLgray}{rgb}{0.6,0.6,0.6}
\definecolor{codeLgray}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{codeVLgray}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\definecolor{codeDbrown}{rgb}{0.49,0.35,0.15}
\definecolor{codeLbrown}{rgb}{0.79,0.65,0.45}
\definecolor{codeVLbrown}{rgb}{0.99,0.85,0.65}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
%
\lstdefinestyle{mystyle}{	% Code styles https://www.overleaf.com/learn/latex/Code_listing
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\bfseries\color{blue},%{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codeDgray},
	stringstyle=\color{brown},%{codepurple}
	basicstyle=\color{codeDgray}\ttfamily\small,%\footnotesize,%\tiny
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,
%	prebreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
	postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2,
	frame=single,
	rulecolor=\color{black}
}
\lstdefinestyle{sh}{
	backgroundcolor=\color{codeVLgray},%codeMLgray},
	commentstyle=\color{codeMLgray},%codegreen},
	basicstyle=\fontsize{10}{8}\selectfont\ttfamily\color{codeDgray},%codeVLgray},
	keywordstyle=\bfseries,
	stringstyle=\color{codeDbrown},
	numbers=none,
	%	columns=fullflexible,
	%	frame=single,
	breaklines=true,
	prebreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
%	postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},
}
\lstdefinestyle{sh+n}{
	backgroundcolor=\color{codeVLgray},%codeMLgray},
	commentstyle=\color{codeMLgray},%codegreen},
	basicstyle=\fontsize{10}{8}\selectfont\ttfamily\color{codeDgray},%codeVLgray},
	keywordstyle=\bfseries,
	stringstyle=\color{codeDbrown},
	numbers=left,
	numbersep=6pt,
	%	columns=fullflexible,
	%	frame=single,
	breaklines=true,
	prebreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
	%	postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},
}
\lstset{style=mystyle}

\usepackage{scrhack}		% <- added, see source link in the comment above
%%% for line wrapping of listings, https://tex.stackexchange.com/questions/116534/lstlisting-line-wrapping

%
%%%%% Quotes, Citations, Zitierungen Anpassungen 
%	quote marks https://tex.stackexchange.com/questions/38965/problem-with-using-quotations-in-german-document/38966
%	dots 		https://tex.stackexchange.com/questions/102615/dedicated-symbol-for-in-quotations
%   3 dots issue default is [\dots] usage: \textelp{}, \somissis{}, \omissis{}, 
%
%\newcommand{\omissis}{[\dots\unkern]}
%\newcommand{\somissis}{[\,\dots]}
%\newcommand{\somissis}{[\kern\fontdimen3\font\dots]}
%\usepackage{csquotes}        % necessary only for \textelp
%
%\usepackage{subfig}		% Unterfigures mit eigenen Bildunterschriften
%
\usepackage[document]{ragged2e} % https://www.overleaf.com/learn/latex/Text_alignment
%\usepackage{titlesec} %%%% DOES NOT WORK with scrbook % customize chapters, sections and subsections style in an easy way. DOES NOT WOrk https://www.overleaf.com/learn/latex/Sections_and_chapters
%\titlespacing*{\chapter}{0pt}{1pt}{1pt}
%
%%%%%%%%%%%%  Biblatex anhand https://www.overleaf.com/learn/latex/Biblatex_citation_styles

\usepackage[
backend=biber,
style=alphabetic,           %numeric,
%firstinits=true,
citestyle=alphabetic-verb   %authoryear
]{biblatex}
\addbibresource{ba.bib} % Imports bibliography file for BIBER
%
%%%%%%%%%%%%%%%% Custom sectioning spacing %%%%%%%%%%%%%%%
%
% https://tex.stackexchange.com/questions/130260/koma-script-scrbook-how-to-change-v-space-between-chapter-prefix-and-title
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=0pt,afterskip=0pt,innerskip=0pt]{chapter}
%\RedeclareSectionCommand[]{}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=0pt,afterskip=1pt]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=0pt,afterskip=1pt]{subsection}
%
%%%%%% Sammelsurium
%
%\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$} % Bullets für itemize-Listen
%
%
%%%%%%%%%%  Angaben für Titelseite %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%\pagestyle{plain}    % remove it
%\input{synopsis.tex} % remove it
\input{titelangaben}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%Package scrpage2 Warning: seems you are using a very small headheight. If you get overfull \vbox warnings at almost every page, you should increase headheight e.g. writing \setlength{\headheight}{1.1\baselineskip} into the preamble of your document. A better solution would be to use typearea package.
\setlength{\headheight}{1.1\baselineskip}
% compact environment, also \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt]
% see  https://tex.stackexchange.com/questions/86054/how-to-remove-the-whitespace-before-itemize-enumerate
\usepackage{enumitem}% http://ctan.org/pkg/enumitem
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=-\parskip}		%label=-, topsep=-\parskip, topsep=0pt, nosep

\begin{document}

\pagenumbering{roman}
% Einige Anpassungen müssen nach \begin{document} stehen !!
\renewcaptionname{ngerman}{\figurename}{\textbf Abb.} 		% Bild .... statt Abbildung ... 
\renewcaptionname{ngerman}{\contentsname}{Inhaltsverzeichnis}	% Inhalt ... statt Inhaltsverzeichnis
%\renewcommand{\lstlistingname}{\textbf Auflistung} 				% Auflistung statt Listing ... 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Titel im FH Style
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\frauastitle{\includegraphics[height=25mm]{frauas_logo}}{20mm}{5pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Erklärung / Geheimhaltung
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\frontmatter 	% Wenn der Hauptteil mit Seite 1 beginnen soll
\pagestyle{scrplain}

%\clearscrplain

%\ohead[\pagemark]{}
%\ofoot[]{}
%\lefoot[]{}
%\rofoot[]{}
\input{erklaerung}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Zusammenfassung / Abstract
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\frontmatter 	% Wenn der Hauptteil mit Seite 1 beginnen soll
\input{zfass}
\input{dank}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Inhaltsverzeichnis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\titlespacing{\chapter}{}{5mm}{5mm} % https://www.overleaf.com/learn/latex/Sections_and_chapters
%
%\clearscrplain
%\clearscrheadings
%\clearscrheadfoot	%use it well
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables
\lstlistoflistings

\mainmatter	% Wenn der Hauptteil mit Seite 1 beginnen soll
\pagestyle{scrplain}
\setheadsepline{0.5 pt}
\pagestyle{scrheadings} % scrheadings vom Template benutzt, for Standard page styles see https://www.overleaf.com/learn/latex/Headers_and_footers
%%%%%%%%%%%%%%% Anpassung des Seitenstils an FH-Layoutvorschrift %%%%%%%%%%%%
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter\hspace{5mm}#1}{}}	% Kapitel für Headerzeile neu definieren (ohne Nummer)
\renewcommand{\pnumfont}{\normalfont\sffamily\bfseries\small}
%\renewcommand{\pnumfont}{\fontfamily{phv}\selectfont\sffamily\bfseries\small}
\chead[]{}		% Header Mitte löschen

%\ihead{\leftmark}	% Kapitelbezeichnung links setzen
%\lehead[\fontfamily{phv}\selectfont\sffamily\bfseries\pagemark]{\fontfamily{phv}\selectfont\sffamily\bfseries\pagemark}
\rehead{\fontfamily{phv}\selectfont\sffamily\bfseries\leftmark}
\lohead{\fontfamily{phv}\selectfont\sffamily\bfseries\headmark}
% page marks
\rohead[\fontfamily{phv}\selectfont\sffamily\bfseries\pagemark]{\fontfamily{phv}\selectfont\sffamily\bfseries\pagemark}
\lehead[\fontfamily{phv}\selectfont\sffamily\bfseries\pagemark]{\fontfamily{phv}\selectfont\sffamily\bfseries\pagemark}
%\ohead{\pagemark}

%\lefoot[]{}
%\rofoot[]{}
\ofoot[\pagemark]{\pagemark}
\renewcommand{\headfont}{\bfseries}	% bfseries Bold-Font für Headerzeile verwenden, mdseries Medium/Normal-Font
%\sfdefault
\setheadsepline{0.5 pt}
\pagenumbering{arabic}
% \input{aufgabenstellung}
\input{k_einleitung.tex}
\input{k_dbag.tex}
\input{k_lup.tex}
\input{k_analyse.tex}
\input{k_konzept.tex}
\input{k_umsetz.tex}
%\input{k_perf.tex}
\input{k_ausw.tex}
\input{aussicht}
\input{fazit.tex}
%\input{kap0-hilfs}
% \input{kapitel2}

%% Verschiedene Versionen, nach DIN 1505 zu zitieren
%\bibliographystyle{plaindin} %% für BIBTEX
%\bibliographystyle{natdin}
%\bibliographystyle{alphadin}
%\bibliographystyle{unsrtdin}

% Die DIN 1505 Styles müssen ggf. nachinstalliert werden. Bei Texlive
% heisst das Paket texlive-bibtex-extra

% Hier muss noch aufgeräumt werden. Nennung von URLs verbesserungsbedürftig. Ggf auf biblatex (statt bibtex) umsteigen
%\bibliography{ba}   %% für BIBTEX

%%%% Print bibliography using  Biblatex, package and config in preamble
\printbibliography
%%%% End Biblatex
%\listoffigures
%\listoftables
%\lstlistoflistings
\appendix
\lohead{\leftmark}
\input{anhang}

\end{document}